<!-- 
	Anomaly Mod Сonfiguration Menu strings

	RU translation by Frir 22.08.2025
-->


<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>


<string_table>


	<string id="ui_mm_menu_mcm">
		<text>=MCM=</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_menu_mcm">
		<text>=MCM=</text>
	</string>




	<string id="ui_mcm_menu_mcm_about">
		<text>Что такое MCM</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_desc_mcm">
		<text>-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
		\nДОБРО ПОЖАЛОВАТЬ В МЕНЮ КОНФИГУРАЦИИ МОДОВ ДЛЯ ANOMALY! (Mod Configuration Menu - MCM)
		\n-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
		\n 
		\n 
		\nСамо по себе MCM ничего не делает. MCM предоставляет другим модам/аддонам место для отображения пользовательского интерфейса настроек.
		\n 
		\nОкно MCM состоит из двух частей:
		\n 
		\n  *  Панель меню (слева)  -  организованный в виде меню список установленных модов/аддонов, которые используют MCM. Имеет 3 уровня: главное меню мода и два подменю. Отсортирован в алфавитном порядке. Меню самого MCM находится в начале этого списка. 
		\n 
		\n  *  Панель настроек (справа)  -  при щелчке на меню/подменю мода здесь появляется пользовательский интерфейс его настроек, который может включать: 
		\n - графический баннер и заголовок интерфейса в верхней части панели 
		\n - названия параметров (при наведении на них курсора могут появляться всплывающие подсказки)
		\n - флажки (чекбоксы)
		\n - движки (слайдеры)
		\n - выпадающие списки (дроплисты)
		\n - текстовые описания (например, такие как это) </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_desc_mcm2">
		<text>\n  (!)  Связанные c MCM сбои или вылеты с 'ui_mcm.script' в логе скорее всего вызваны одним из использующих MCM модов/аддонов, и о них следует сообщать автору соответствующего мода/аддона. </text>
	</string>



	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_dxml">
		<text>Принудительные английские названия дополнений</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_dxml_desc">
		<text>Принудительно переводит названия дополнений на английский язык для улучшения сортировки, поскольку некоторые дополнения имеют только английские названия. 
		\n  (!)  Требуется перезапуск игры.</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_menu_mcm_log">
		<text>Журнал</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_desc_log">
		<text>Это утилита для разработчиков дополнений, которая позволяет вести протоколирование событий отдельно от журнала X-Ray и консоли игры.
		\n 
		\nПоскольку я уважаю ваше возможное беспокойство по поводу задержек и циклов записи SSD, я добавил несколько элементов управления для настройки ведения журнала.		
		\n 
		\nФайлам журнала будут присвоены имена, содержащие имя создавшего их скрипта и идентификатор сеанса MCM. 
		\nОни будут созданы в appdata/logs/mcm/</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable">
		<text>Включить ведение журнала MCM</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable_desc">
		<text>Снятие этого флажка отключает (и предотвращает) создание и обновление новых журналов. 
			\n  (!)  Изменения могут не подействовать до загрузки нового сохранения. </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs">
		<text>Количество сохраняемых сеансов журнала</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs_desc">
		<text>Когда количество созданных скриптом журналов превысит установленное здесь значение, более старые журналы будут удалены.
		\n  (!)  Удаление не произойдет в случае вылета игры </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous">
		<text>Разрешить непрерывную запись в файлы</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous_desc">
		<text>Файлы журналов обычно обновляются последовательно, пакетами. Это может привести к потере некоторой информации в случае вылета игры. 
		\n 
		\nАвтор аддона может попросить вас установить этот флажок, чтобы разрешить мгновенное обновление журналов. </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq">
		<text>Время между автосохранениями журнала (мс)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq_desc">
		<text>\n  (!)  Независимо от установленного значения этого параметра, журналы будут сохраняться при входе в различные экраны пользовательского интерфейса и при сохранениях/загрузках игры. </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp">
		<text>Частота отметок времени в журнале X-Ray (мс)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp_desc">
		<text>MCM добавляет отметку времени в лог X-Ray, чтобы упростить согласование событий между ним и журналами MCM. 
		\n 
		\nЭто минимальный временной интервал между такими отметками. MCM не добавляет отметки времени при отсутсвии вывода в консоль. </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2">
		<text>Включить ведение журнала отладки</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2_desc">
		<text>Установка этого флажка включает ведение собственного журнала отладки MCM.
		\n 
		\nСледует включать перед направлением автору сообщения об ошибках, связанных с использованием MCM. 
		\n  (!)  Другие аддоны также могут использовать этот параметр, чтобы задействовать собственное ведение журналов. </text>
		</string>




	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb">
		<text>Привязка клавиш </text>
	</string>



	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_main">
		<text>Общее</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb">
		<text>Привязка (назначение) клавиш в MCM действует в стиле Minecraft: щелчок на поле, затем нажатие клавиши. Щелчок или клавиша Escape - отмена.
		\n 
		\n  (!)  Если отображаемая клавиша не соответствует нажатой или похоже, что MCM игнорирует отдельные клавиши, вероятно вам потребуется изменить 'mcm_key_localization.ltx' чтобы учесть вашу раскладку клавиатуры.</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb2">
		<text>\n (!)  Клавиши, для которых в MCM задано более чем одно назначение, также как и клавиши, назначенные в настройках движка, будут выделены красным.
		\n
		\n------------------------
		\nЗамечания по поводу красной индикации конфликта клавиш:
		\n  1)  Это может не иметь значения.  Если клавиши используются в двух разных пользовательских интерфейсах или если в одном из назначений клавиша используется только совместно с удержанием Shift, то факт того, что клавиша используется дважды, не имеет значения.
		\n  2)  MCM не знает, как конкретный аддон может использовать клавишу. Это нужно понимать ВАМ, чтобы определить, актуален ли конфликт.
		\n  3)  Для одного неподтвержденного изменения цвет обновляется правильно, для нескольких ожидающих подтверждения изменений - не всегда. Примените изменения и снова откройте MCM, чтобы увидеть корректный статус конфликтов.
		\n------------------------ </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2">
		<text>Интервал двойного нажатия (мс)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2_desc">
		<text>Время, через которое второе нажатие клавиши должно следовать за первым, чтобы это считалось двойным нажатием.
		\n  
		\nПрименимо только к аддонам, которые используют MCM для идентификации двойных нажатий клавиш. 
		\n  (!)  Может повлиять на задержку игровых событий, назначенных на одиночное нажатие, и поэтому должно быть установлено как можно меньшим. </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime">
		<text>Множитель удержания</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime_desc">
		<text>Множитель, применяемый к интервалу двойного нажатия и определяющий, сколько времени необходимо удерживать клавишу нажатой, чтобы это считалось длительным нажатием или удержанием. 
		\n  
		\nПрименимо только к дополнениям, которые используют MCM для распознавания длительных нажатий клавиш. </text>
	</string>



	<string id="ui_mcm_menu_mcm_all_kb">
		<text>Все назначения </text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all">
		<text>На этой панели показаны все назначения клавиш MCM в том же порядке, в котором добавляющие их аддоны отображаются в панели меню.
		\n 
		\n  (!)  Этот список не включает дополнительные настройки, задаваемые в панелях настроек аддонов и могущие повлиять на действие какой-либо клавиши.  Всегда смотрите панель-источник назначения клавиши, а также документацию по аддону. </text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all2">
		<text>------------------------
		\nНеподтверждённые изменения на других панелях не отражаются здесь, также как и ожидающие подтверждения изменения настроек на этой панели не будут отражены на других.
		\n  
		\n  (!)  Примените изменения до и после использования этой панели. Несоблюдение этого правила может привести к нежелательным реакциям.
		\n 
		\n 
		\nЗамечания по поводу красной индикации конфликта клавиш:
		\n  1)  Это может не иметь значения.  Если клавиши используются в двух разных пользовательских интерфейсах или если в одном из назначений клавиша используется только совместно с удержанием Shift, то факт того, что клавиша используется дважды не имеет значения.
		\n  2)  MCM не знает, как конкретный аддон может использовать клавишу. Это нужно понимать ВАМ, чтобы определить, актуален ли конфликт.
		\n  3)  Для одного неподтвержденного изменения цвет обновляется правильно, для нескольких ожидающих подтверждения изменений - не всегда. Примените изменения и снова откройте MCM, чтобы увидеть корректный статус конфликтов.
		\n------------------------ </text>
	</string>



	<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_conflicts">
		<text>Конфликты </text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_conflicts">
		<text>На этой панели собраны все привязки клавиш MCM, помеченные как конфликтующие, с сортировкой по названиям клавиш.
		\n
		\n  (!)  Если клавиша фигурирует в этом списке только один раз - вероятно она конфликтует с назначением в настройках движка (см. настройки управления Anomaly).
		\n
		\n  (!)  Этот список не включает дополнительные настройки, задаваемые в панелях настроек аддонов и могущие повлиять на действие какой-либо клавиши.  Всегда смотрите панель-источник назначения клавиши, а также документацию по аддону. 
		</text>
	</string>




	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier">
		<text>С клавишей-модификатором</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier_desc">
		<text>Это назначение активируется при удержании клавиши: </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_none">
		<text>Без модификатора</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_ctrl">
		<text>Клавиша Ctrl</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_shift">
		<text>Клавиша Shift</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_alt">
		<text>Клавиша Alt</text>
	</string>


	<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode">
		<text>Режим нажатия</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode_desc">
		<text>Это назначение активируется, если клавиша нажимается таким образом: </text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_press">
		<text>Одиночное нажатие</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_dtap">
		<text>Двойное нажатие</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_hold">
		<text>Удержание</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_search">
		<text>Искать...</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_search_clear">
		<text>ПКМ для очистки.</text>
	</string>




</string_table>


